
let questions = [

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 1,
"question": "Indique cuál de las siguientes intervenciones terapéuticas está indicada para disminuir la mortalidad en la insuficiencia cardíaca con fracción de eyección reducida:",
"answer": ["a) Enalapril 40 mg diarios."],
"options": [
"a) Enalapril 40 mg diarios.",
"b) Propranolol 100 mg diarios.",
"c) Espironolactona 10 mg diarios.",
"d) Furosemida 40 mg diarios.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 2,
"question": "¿Cuál de los siguientes constituye el mecanismo de acción de dabigatrán?",
"answer": ["a) Antagonismo del factor lla."],
"options": [
"a) Antagonismo del factor lla.",
"b) Antagonismo del factor Xa.",
"c) Antagonismo del factor VIIa.",
"d) Antagonismo del factor IVa.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 3,
"question": "Señale cuál de las siguientes es una característica de un fármaco de síntesis:",
"answer": ["c) Su estructura es muy estable."],
"options": [
"a) Son sintetizados por organismos vivos.",
"b) Son moléculas de gran tamaño.",
"c) Su estructura es muy estable.",
"d) Su desarrollo conlleva procesos complejos.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 4,
"question": "Indique cuál de los siguientes atributos del medicamento considera pertinente para Indicar un nuevo antineoplásico:",
"answer": ["a) Seguridad"],
"options": [
"a) Seguridad",
"b) Costo.",
"c) Concentración plasmática.",
"d) Mecanismo de acción.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 5,
"question": "Señale cuál de los siguientes es un problema sobre el acceso a la información de los medicamentos:",
"answer": ["a) Canal o vía por la que se recibe la evidencia."],
"options": [
"a) Canal o vía por la que se recibe la evidencia.",
"b) Insuficiente revisión Independiente de la evidencia.",
"c) La información sobre medicamentos es escasa.",
"d) Acceso a los resúmenes de los estudios.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 6,
"question": "Marque cuál de las siguientes es una herramienta para la prescripción racional de medicamentos:",
"answer": ["b) Comités de farmacia y terapéutica Institucionales."],
"options": [
"a) Educación médica continúa dirigida por la industria farmacéutica.",
"b) Comités de farmacia y terapéutica Institucionales.",
"c) Promoción de medicamentos en medios de comunicación.",
"d) Intercambios con visitadores médicos.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 7,
"question": "¿Cuál de los siguientes diuréticos son primera línea en el tratamiento crónico de la hipertensión arterial? ",
"answer": ["c) Tiazidas."],
"options": [
"a) Ahorradores de potasio.",
"b) Diuréticos de asa.",
"c) Tiazidas.",
"d) Inhibidores de la anhidrasa carbónica",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 8,
"question": "Durante el uso de sulfonilureas como tratamiento de la diabetes mellitus se evidencia un descenso progresivo en la respuesta terapéuticos. ¿Cuál de las siguientes opciones puede explicar este comportamiento?",
"answer": ["b) Descenso en la función de las células beta pancráticas."],
"options": [
"a) Interacciones con otros antidiabéticos orales.",
"b) Descenso en la función de las células beta pancráticas.",
"c) Aumento de la función metabólica de los hepatocitos.",
"d) Aumenta progresivo de su filtración a nivel renal.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 9,
"question": "Indique la opción correcta sobre la farmacodinamia de la Warfarina:",
"answer": ["b) Su efecto puede verse modificado por la ingesta de diferentes tipos de alimentos de origen vegetal."],
"options": [
"a) Posee una buena correlación entre las concentraciones plasmáticas y la respuesta anticoagulante.",
"b) Su efecto puede verse modificado por la ingesta de diferentes tipos de alimentos de origen vegetal.",
"c) El uso concomitante de warfarina y AINE (antiinflamatorios no esteroideos) aumenta el riesgo protrombótico.",
"d) El inicio de sus efectos farmacológicos es rápido debido a su mecanismo de acción",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 10,
"question": "Seleccione la opción correcta sobre los anticoagulantes:",
"answer": ["a) El efecto de las heparinas de bajo peso molecular se puede revertir administrando sulfato de protamina."],
"options": [
"a) El efecto de las heparinas de bajo peso molecular se puede revertir administrando sulfato de protamina.",
"b) Warfarina es comercializada bajo diferentes marcas comerciales, intercambiables entre sí",
"c) Rivaroxabán ha demostrado beneficio en pacientes con fibrilación auricular con válvulas mecánicas",
"d) El mecanismo de acción de dabigatrán consiste en la inhibición de la síntesis de factor II, VII, IX y X.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 11,
"question": "Señale la opción correcta sobre desarrolla de medicamentos:",
"answer": ["a) El objetivo de los ensayos clínicos fase i es determinar la pauta de administración más adecuada."],
"options": [
"a) El objetivo de los ensayos clínicos fase i es determinar la pauta de administración más adecuada.",
"b) Durante la realización de estudios de fase ii se incluye una amplia muestra de pacientes",
"c) Los ensayos clínicos fase III suelen realizarse en un número ilimitado de pacientes (100-200) con un diseño abierto.",
"d) Durante un ensayo de fue IV no es conveniente evaluar la seguridad del nuevo medicamento",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 12,
"question": "Señale cuál de los siguientes enunciados es correcto sobre los vademécum de medicamentos:",
"answer": ["c) Recopila el perfil farmacológico y las presentaciones disponibles"],
"options": [
"a) Incluye información sobre la eficacia y seguridad de los medicamentos.",
"b) incluye Información sobre la eficiencia de los medicamentos",
"c) Recopila el perfil farmacológico y las presentaciones disponibles",
"d) Permite a los usuarios ver precios de los medicamentos.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 13,
"question": "¿Cuál de las siguientes cualidades caracteriza a los betabloqueantes de tercera generación?",
"answer": ["b) Presenta acción vasodilatadora adicional."],
"options": [
"a) Poseen mayor selectividad por el receptor B2.",
"b) Presenta acción vasodilatadora adicional.",
"c) Se una exclusivamente en caso de crisis hipertensiva.",
"d) Están sólo indicados para uso parenteral.",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 14,
"question": "Señale cuál de los siguientes fármacos utilizados en el tratamiento de cardiopatía isquémica ha demostrado disminuir la mortalidad con su uso a largo plazo:",
"answer": ["b) Atenolol"],
"options": [
"a) Nifedipina",
"b) Atenolol",
"c) Verapamilo",
"d) Nitroglicerina",

],
"comment": "",
"discipline": "Farmaco",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 15,
"question": "Las taquicardias supra ventriculares se caracterizan por:",
"answer": ["a) Conducirse al ventrículo con QRS ancho o angosto"],
"options": [
"a) Conducirse al ventrículo con QRS ancho o angosto",
"b) Involucrar solo a la aurícula en sus mecanismos generadores, aún en las taquicardias por vía accesoria.",
"c) Ser igual de graves que las ventriculares.",
"d) Conducirse todas a una tasa de bloqueo fija o variable.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 16,
"question": "Sexo masculino, 59 años. Antecedentes de tabaquistas, HTA, ACV isquémico hace 1 año. Comienza hace 30 minutos con dolor torácico, consulta en Hospital de la ciudad de Melo. Se realiza ECG que evidencia supra desnivel del segmento ST de 2 mm en DII, DIII y aVF. Indique la opción correcta:",
"answer": ["d) Tiene indicación de recibir Tenecteplase en bolo iv ajustado al peso."],
"options": [
"a) Solicita dosificación de troponinas para definir necesidad de tratamiento de reperfusión.",
"b) La historia clínica y el electrocardiograma es compatible con ángor estable.",
"c) El riesgo vascular del paciente es leve a moderado.",
"d) Tiene indicación de recibir Tenecteplase en bolo iv ajustado al peso.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 17,
"question": "El aumento de la inflamación en el interior de una placa de ateroma la vuelve más vulnerable porque:",
"answer": ["d) Promueve la expresión de metaloproteinasas de la matriz extracelular."],
"options": [
"a) Estimula la síntesis de colágeno.",
"b) Favorece la movilización y activación de células musculares lisas.",
"c) Inhibe la activación de macrófagos y células espumosas.",
"d) Promueve la expresión de metaloproteinasas de la matriz extracelular.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 18,
"question": "Con respecto a las incretinas en la DM2:",
"answer": ["a) Hay una disminución de la liberación y una resistencia a sus mecanismos de acción."],
"options": [
"a) Hay una disminución de la liberación y una resistencia a sus mecanismos de acción.",
"b) Su secreción se ve incrementada para compensar la resistencia a la insulina.",
"c) No hay cambios ni en su función ni en su acción.",
"d) La inflamación sistémica aumenta la sensibilidad de su receptor.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 19,
"question": "La enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC) es una enfermedad que se caracteriza por:",
"answer": ["a) Una limitación persistente y generalmente progresiva al flujo aéreo, que determina obstrucción bronquial."],
"options": [
"a) Una limitación persistente y generalmente progresiva al flujo aéreo, que determina obstrucción bronquial.",
"b) Una limitación reversible al flujo aéreo, no progresiva.",
"c) Un estado principalmente inflamatorio, que no determina obstrucción bronquial.",
"d) Una limitación al flujo aéreo que determina en todos los casos síntomas respiratorios.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 20,
"question": "Con respecto al asma no Th2, marque lo correcto:",
"answer": ["b) Se caracteriza por una inflamación de tipo neutrofílica"],
"options": [
"a) La IgE es la principal inmunoglobulina de este fenotipo",
"b) Se caracteriza por una inflamación de tipo neutrofílica",
"c) Se caracteriza por una inflamación de tipo eosinofílica",
"d) Se caracteriza por la producción de INF-y responsable de activar una reacción de hipersensibilidad tipo i",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 21,
"question": "En las reacciones de hipersensibilidad de tipo I, como en el asma atópica, los alergenos:",
"answer": ["b) Tienen alta liposolubilidad en los fluidos corporales."],
"options": [
"a) Son productos químicos con un peso molecular mayor a 50 kD.",
"b) Tienen alta liposolubilidad en los fluidos corporales.",
"c) Pueden desencadenar respuestas Th2 de forma rápida y eficaz, independientemente de factores ambientales o genéticos",
"d) No suelen tener propiedades enzimáticas.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 22,
"question": "¿Cuál es el rol de las células dendríticas en la etapa de sensibilización de las reacciones de hipersensibilidad de tipo IVa?",
"answer": ["a) Presentan el antígeno a linfocitos T CD4 vírgenes que se diferencian a LTh1."],
"options": [
"a) Presentan el antígeno a linfocitos T CD4 vírgenes que se diferencian a LTh1.",
"b) Presentan el antígeno a linfocitos T CD4 vírgenes que se diferencian a LTh2.",
"c) Presentan el antígeno a linfocitos B que producen anticuerpos.",
"d) Presentan el antígeno a linfocitos T CD8 vírgenes que se diferencian a Th1.",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 23,
"question": "Qué estudio permite poner de manifiestos desarrollo de la respuesta de in adaptative contra Mycobacterium tuberculosis?",
"answer": ["c) Ensayo de liberación de interferón y (IGRA)"],
"options": [
"a) Baciloscopia",
"b) Cultivo",
"c) Ensayo de liberación de interferón y (IGRA)",
"d) Amplificación de ácidos nucleicos por PCR (GeneXpert)",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 24,
"question": "En relación a la localización y patogenia del melanoma, marque lo correcto:",
"answer": ["a) Puede desarrollarse en las mucosas"],
"options": [
"a) Puede desarrollarse en las mucosas",
"b) La presencia de nevos atípicos no tiene relevancia en su patogenia",
"c) No se reconoce un componente hereditario",
"d) La diseminación metastásica a distancia es excepcional",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 25,
"question": "GC de 45 años fue operada de un cáncer de mama hace seis meses, y se realizó estudio genético que mostró una mutación del gen BRCA1. Consulta en policlínica de oncogenética para conocer el riesgo que tiene su hijo varón de 16 años y su hija de 15, de haber heredado la mutación y para solicitar estudiarlos. Indique la información más adecuada que le daría:",
"answer": ["d) Estudiar a ambos hijos cuando sean mayores de edad y puedan dar su consentimiento"],
"options": [
"a) No es necesario estudiar al hijo varón porque no hereda la mutación",
"b) Estudiar inmediatamente a la hija por el riesgo aumentado al ser mujer",
"c) Estudiar a sus hijos ahora pero ambos padres deben otorgar consentimiento",
"d) Estudiar a ambos hijos cuando sean mayores de edad y puedan dar su consentimiento",

],
"comment": "ANULADA",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 26,
"question": "En el tratamiento del dolor en el paciente oncológico, la vía de elección es:",
"answer": ["b) La oral, siempre que se pueda"],
"options": [
"a) La subcutánea",
"b) La oral, siempre que se pueda",
"c) La Intravenosa",
"d) La que al paciente elija",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 27,
"question": "Señale la combinación de estudios más adecuada para realizar tamizaje de Enfermedad Renal Crónica en la población adulta:",
"answer": ["a) Examen de orina, creatininemia"],
"options": [
"a) Examen de orina, creatininemia",
"b) Clearence de creatinina y urea",
"c) Ecografía de aparato urinario, examen de orina",
"d) Proteinuria de 24 horas, creatininemia",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 28,
"question": "Frente a un paciente que se presenta con un cuadro típico de glomerulonefritis rápidamente progresiva asociada a enfermedad sistémica autoinmune ¿Qué estudios Iniciales, le parecen más apropiados para confirmar al diagnóstico por ud. planteado?",
"answer": ["d) Complementemia, ANA, ANCA"],
"options": [
"a) TC abdomen y pelvis con contraste intravenoso",
"b) Estudio completo de la crasis sanguines con fibrinógeno",
"c) TC abdomen y pelvis sin contraste intravenoso",
"d) Complementemia, ANA, ANCA",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 29,
"question": "La insuficiencia suprarrenal se manifiesta por:",
"answer": ["a) Síntomas gastrointestinales e hipotensión ortostática"],
"options": [
"a) Síntomas gastrointestinales e hipotensión ortostática",
"b) Hipertensión arterial y compromiso óseo",
"c) Estrías rojo vinosas y plétora facial",
"d) Obesidad central y miopatía proximal",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 30,
"question": "El diagnóstico de hipotiroidismo primario clínico se realiza con:",
"answer": ["a) TSH elevada con T4L baja"],
"options": [
"a) TSH elevada con T4L baja",
"b) TSH elevada con T4L normal",
"c) TSH disminuida con T4L alta",
"d) TSH elevade con T4L alta",

],
"comment": "",
"discipline": "Pato",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 31,
"question": "En un paciente de 40 años con vesículas y ampolles en cara y cuero cabelludo, afectando piel y mucosa oral:",
"answer": ["a) La presencia en la histología de una ampolla suprabasal, junto a la clínica, plantea que puede tratarse de un pénfigo vulgar."],
"options": [
"a) La presencia en la histología de una ampolla suprabasal, junto a la clínica, plantea que puede tratarse de un pénfigo vulgar.",
"b) Los depósitos de IgM contra las desmogleínas, junto al cuadro clínico, planten pénfigo vulgar.",
"c) Histológicamente no esperemos encontrar acantolisis de acuerdo al cuadro de este paciente.",
"d) Si hallamos en la histología une ampolla subcorneal, considerando el cuadro clínico, descartamos el planteo de pénfigo foliáceo.",

],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 32,
"question": "En un paciente de 45 años, con bocio firme, grado 1, que presenta aumento de peso, hipermenorrea, piel fina, pérdida de cabello e intolerancia al frío. ¿Qué esperamos encontrar en la histología de la tiroides?",
"answer": ["b) Folículos tiroideos atróficos, que en ocasiones presentan con metaplasia de células de Hürthie, junto a infiltrado inflamatorio mononuclear intenso con formación de folículos linfoides."],
"options": [
"a) Hipertrofia e hiperplasia difusa y prominente de los folículos tiroideos e infiltrado inflamatorio linfoide acompañante de intensidad variable.",
"b) Folículos tiroideos atróficos, que en ocasiones presentan con metaplasia de células de Hürthie, junto a infiltrado inflamatorio mononuclear intenso con formación de folículos linfoides.",
"c) SI hallamos granulomas con células gigantes multinucleadas, que engloban lagunas o fragmentos de coloide, se plantea una tiroditis de Hashimoto.",
"d) Dado que se trata de la entidad más frecuente con este cuadro clínico, esperamos la presencia de un parénquima nodular, con áreas de hiperplasia e involución de los folículos tiroideos, con fibrosis y cambios quísticos frecuentes.",

],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 33,
"question": "En un paciente con 25 años, sin antecedentes patológicos a destacar, se halla Incidentalmente hipercalcemia en la paraclínica, sin otras alteraciones. En el centellograma se halla paratiroides superior izquierda hipercaptante, las restantes sin alteraciones. ¿Cuál es el cuadro histológico más probable?",
"answer": ["a) Proliferación bien delimitada con aumento de las células principales, sin atiplas, con o sin patrón nodular y disminución del estroma adiposo, sin invasión de la cápsula y/o angioinvasión."],
"options": [
"a) Proliferación bien delimitada con aumento de las células principales, sin atiplas, con o sin patrón nodular y disminución del estroma adiposo, sin invasión de la cápsula y/o angioinvasión.",
"b) Proliferación de patrón cordonal, con severo pleomorfismo y frecuentes figuras mitóticas.",
"c) Proliferación con aumento de las células principales, de escasa o nula atipa, con o sin patrón nodular y diminución del estroma adiposo, con invasión de la cápsula y/o angioinvasión, asi como posible invasión de tejidos adyacentes.",
"d) Tejido paratiroideo con abundante estroma adiposo, con células principales y oxífilas, sin atipías, como se observa en el tejido paratiroideo normal.",

],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 34,
"question": "La sialadenitis en al Síndrome de Sjörjen se caracteriza por la formación de:",
"answer": ["b) Islotes epimioepiteliales"],
"options": [
"a) Granulomas",
"b) Islotes epimioepiteliales",
"c) Necrosis",
"d) Adenomas acinares.",

],
"comment": "ANULADA",
"discipline": "AnatoP",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 35,
"question": "En cuanto a la ateroesclerosis y lesiones asociadas:",
"answer": ["b) La placa ateroesclerótica se compone de células musculares lisas, macrófagos y linfocitos, matriz extracelular y lípidos intra y extracelulares."],
"options": [
"a) Las estrías grasas se caracterizan por una gruesa capa de fibrosis con macrófagos espumosos y severa estenosis de la luz arterial.",
"b) La placa ateroesclerótica se compone de células musculares lisas, macrófagos y linfocitos, matriz extracelular y lípidos intra y extracelulares.",
"c) Las placas de ateroma en ningún caso se asocian a la formación de pseudoaneurismas.",
"d) La hemorragia dentro de la placa no es un elementos observable en la placa de ateroma.",

],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},

{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 36,
"question": "Señale a que corresponden las semilunas de la nefritis lúpica:",
"answer": ["b) Proliferación de células epiteliales en el espacio de Bowman."],
"options": [
"a) Depósitos de inmunocomplejos que se depositan en el glomérulo focalmente. ",
"b) Proliferación de células epiteliales en el espacio de Bowman.",
"c) Engrosamiento de las paredes de los túbulos renales por proliferación.",
"d) Necrosis capilar con trombos hialinos.",
],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},


{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 37,
"question": "si a nivel articular se obserrva una masa de tejido de granulación, exudado inflamatorio, edema sinovial y fibrosis, que crece sobre el tejido cartilaginoso y lo erosiona, conformando el Pannus, esto puede corresponder a:",
"answer": ["a) Una poliartritis reumatoidea"],
"options": [
"a) Una poliartritis reumatoidea",
"b) Afectación articular del LES en etapa inicial",
"c) Afectación articular de la Esclerodermia",
"d) Afectación extrasalival del Síndrome de Sjörgen.",
],
"comment": "ANULADA",
"discipline": "AnatoP",
},


{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 38,
"question": "Sobre las enfermedades pulmonares obstructivas crónicas:",
"answer": ["d) Según la tensión y topografía de la dilatación acinar el enfisema se clasifica en centroacinar, panacinar, acinar distal e irregular."],
"options": [
"a) La bronquitis crónica se caracteriza por le dilatación irreversible de los alvéolos.",
"b) El indica de Reid mide la relación entre la disminución de las glándulas mucosas en la bronquitis crónica y el cartílago.",
"c) La bronquiolitis obliterante se da por obstrucción de la luz por moco espeso.",
"d) Según la tensión y topografía de la dilatación acinar el enfisema se clasifica en centroacinar, panacinar, acinar distal e irregular.",
],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},


{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 39,
"question": "En un paciente de 65 años, con tenesmo vesical, dificultad para orinar de larga data, sin dolor ni fiebre y sin otros antecedentes a destacar. El hallazgo más probable es:",
"answer": ["a) Una próstata con aumento de la zona peluretral, con glándulas dispuestas en patrón lobulado, con revestimiento de células epiteliales internas y externa, sin atipias."],
"options": [
"a) Una próstata con aumento de la zona peluretral, con glándulas dispuestas en patrón lobulado, con revestimiento de células epiteliales internas y externa, sin atipias.",
"b) Una proliferación epitelial atípica de patrón tubular y cribiforme, compuesta por células de talla mediana, con núcleos vesiculosos y nucleolo evidente.",
"c) Un extenso infiltrado inflamatorio linfomononuclear con formación de granulomas caseificantes.",
"d) Una próstata con aumento de la zona periférica, con glándulas dispuestas en patrón estrellado, con revestimiento de células epiteliales única.",
],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},


{
"info_quest": "1PPMYT2024",
"numb": 40,
"question": "La polivasculitis microscópica es una vesiculitis de tipo:",
"answer": ["d) Necrosante"],
"options": [
"a) Amiloidótica",
"b) Fibrosante",
"c) Granulomatosa",
"d) Necrosante",
],
"comment": "",
"discipline": "AnatoP",
},


];